法國中共病毒重症患者激增 感染新變種者8人全部死亡

法國的中共肺炎（COVID-19）疫情近日加速惡化，日增確診
人數接連幾天超過3萬，重症患者也激增，累計死亡人數即將衝破10萬大關，巴黎已發布1
個月的封鎖令。而且，法國最新發現的變種病毒可逃避核酸檢測，目前已發現的8名感染
者均已死亡。

據美國約翰斯‧霍普金斯大學（Johns Hopkins University, JHU）發布的中共肺炎疫情
最新數據，週六（20日），法國單日確診人數達3萬5004人，單日新增死亡人數276人。截
至目前，法國累計確診病例已超過425萬，累計死亡人數為 92167人。

法國衛生部週六發布公告稱，最近法國重症監護病房（ICU）人數激增，目前ICU的總收治
患者已達4353人，再次打破今年的最高記錄，致使該國醫療資源吃緊。

據公開資訊，在3月14日至20日的一週內，法國新增確診病例的7天平均值為34451例，這
顯示，法國的中共肺炎疫情正在加速惡化。

為了應對疫情，法國政府已於3月19日宣布，在巴黎首都圈、上法蘭西大區（
Hauts-de-France）、濱海塞納省（Seine-Maritime）、濱海阿爾卑斯省（
Alpes-Maritimes）等地區實施封鎖1個月。不過，這次的封鎖措施與前兩次的封城措施相
比，更寬鬆一些。

上週一，法國衛生部宣布，在該國布列塔尼地區蘭尼恩鎮發現了一種新的中共病毒變種毒
株，而且憑藉核酸檢測方法幾乎無法檢測出來。科學家將這款法國變種病毒命名為 「le
variant breton」 。

據法國媒體Ladepeche的報導，變種毒株「le variant breton」最早是在法國蘭尼恩鎮的
一家醫院發現的。該院有8名患者出現了典型的中共肺炎症狀，但核酸檢測卻均顯示為陰
性。最終，研究人員通過對感染者的血液樣本和呼吸系統組織進行檢測，才發現了這款新
型變種毒株，而這8名感染者已全部死亡。

布列塔尼一直是法國報告中共肺炎確診病例最少的地區之一，「le variant breton」變
種毒株被發現後，外界開始猜測，該地區的確診人數少，可能與新變種毒株能逃過核酸檢
測有關。

專家們的初步研究結果顯示，「le variant breton」毒株的毒性或傳染性比此前已在全
球各地發現的其它變種毒株更強。

目前，科學家們正在針對這款新的變種毒株做進一步的風險研究，驗證該毒株對已開發的
中共病毒疫苗以及曾經的病毒感染者體內抗體的反應。

又避過檢測又大殺傷力

你玩晒啦

開防踢又開自瞄
玩撚哂啦